桌子莫名變乾淨？英老翁偷拍發現「老鼠」在打掃

英國一名退休電工近日發現花園小屋的工作桌「被打掃」，對此感到大惑不解之餘，一度還以為出現搗蛋鬼，後來他才發現，原來是一隻「善心老鼠」在幫他收拾東西。

這名72歲退休電工名叫麥凱爾斯（Steve Mckears），住在鄰近布里斯托（Bristol）的南格洛斯特塞文灘（Severn Beach, South Gloucestershire），2月發現他用來放養鳥用碎花生的舊冰淇淋桶有著一根螺絲，桶內的東西在接下來幾周越來越多，像是塑膠夾與有點重量的鎖鍊條(bits of chain)。

有次，麥凱爾斯清空小屋，將各種小零件到處放，隔天醒來卻發現東西都物歸原位。

「我覺得『這裡發生一些樂子』，小屋之前可沒有鬧過鬼。」麥凱爾斯表示：「我已經72歲了，感到有些擔心。你也聽過72歲的紳士腦海會出的問題。」

麥凱爾斯覺得自己快發瘋，於是向野生動物攝影師的鄰居郝布魯克（Rodney Holbrook）求助，安裝一個有夜拍功能的監控攝影機要一探究竟。看過一整晚的影像後，才發現不是搗蛋鬼，而是一隻鑽進上鎖小屋的老鼠「幫忙收拾善後」。

從監控影像可看到，這隻「注重整潔」的老鼠用嘴叼起螺絲等各色小物品，逐一放回到舊冰淇淋桶，甚至還試圖拉動體積有牠兩倍大的東西，每次約2小時，前前後後達一個月左右。麥凱爾斯與郝布魯克對此相當吃驚，也感到不可置信，但麥凱爾斯很開心不是自己出問題。

雖然郝布魯克覺得「鋼鐵麥基」（Metal Mickey）是不錯的名字，但麥凱爾斯決定，就叫這隻為英國脫歐儲備物資的小老鼠為「脫歐鼠」（Brexit mouse）。

脫歐派

點解會覺得好得意...

所以話 班廢老要脫歐 搞著班後生仔

咁撚重都搬都郁

跳上跳落咁好氣力

搬得郁唔係問題，問題係無好處嘅嘢，隻老鼠做嚟做咩

做完運動肚餓又要揾嘢食

好得意，莫非隻老鼠有強逼症

Link?

好得意，但點解佢要咁做

天朝上國嘅英國版
我大不列顛堂堂日不落帝國，豈能與夷戎為黨

外國既老鼠>香港既老鼠
外國真係咩都香啲

好心佢地啦 今時唔同往日
現在日本都唔會當自己係以前大日本帝國啦

國力過佐就過佐

養左佢，日日幫你執野

真係好得意

有强迫症

隻老鼠係咪有智慧

米奇老鼠黎

老鼠:仲污糟過我屋企

唔知點解睇曬

x2

X3

五星級大鼠

好治癒

老鼠＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞小強

X4

樣嚟講老鼠其實係得意，奈何佢地天生就係要過啲污糟嘅生活

諗起好細個睇過個故事，係話一對鞋匠夫婦一到訓覺時候就有幾個精靈幫佢造鞋

老鼠真係超得意㗎

進化了

我都有睇
個系列啲畫好靚
有本講佢地住喺隻靴整成既屋，好鬼靚

食完人野，做返野當補賞都好合理

我都覺得老鼠好得意 所以後巷見到佢地都唔驚

原本好驚老鼠，但今次好得意

X5

又幾好睇喎....

好正 好想養隻

原來有畫
有無名，求介紹

老鼠好可愛
細個見到有隻老鼠避雨係兩隻後腳跑
對手遮住個頭係咁走
老母死都唔信話我幻想出黎
話老鼠唔會咁跑

細個養過 成日走鼠又打架

啲老鼠好似都幾醒 會識得諗點樣幫同伴走佬 不過越痴越多

呢個真 香港喺街/啲舊唐樓見到嗰啲老鼠都係好醜樣

想知點解隻老鼠要咁做

黑色個兩隻又嘈又咬人

x5

都走唔甩

喺隻老鼠嚟講
佢只係將佢認為有用嘅嘢
"擔" 去整竇
只係呢隻鍾意咬金屬
平時嗰啲咬報紙咬布

人類睇見 就話隻嘢有性
幫手整理雜物

衰係條尾到

如果老鼠係無尾/短尾， 成個物種已經可以過倉鼠嗰種皇帝生活。

好得意

其實而家好多國家都好多人有養

見過老鼠自己一個圍圈跑

好得意囉

原來迪士尼啲戲係真嘅

有咩陰謀

懶鳩叻

隻老鼠仲識用個玻璃樽當係櫈仔

隻老鼠做緊gym

點解會Keep住中伏

呢本？
呢本簡直係童年回憶專登唔比老母掉

諗起之前有隻老鼠俾人剪j個gif

好得意好想錫啖佢同佢瞓教教
啊點解可以咁得意
不嬲都覺老鼠好可愛，真係好可愛

強呀支那仔

我都有睇過 童年啊

想養貓貓

人扮

本書叫咩名

屌你，英國連一隻老鼠都文明過支那人，你都咪話唔可悲

係人類令到佢地個生長環境差同埋多細菌啫

係呢個故事啊好鍾意呢個故 仲記得之後夫婦整衫佢地著

其實我都唔係好信

點解會咁做呢？

佢退左休無野做train老鼠下話？

鋼鐵米奇
條友改名又幾盞鬼

可能攞住食物跑？

就咁叫小仙人

係好溫馨
細個仲會諗佢地會唔會黎搵我玩

我都唔多信

lm

Tom and Jerry

屌好撚得意

就咁睇片覺得得意 但現實一定會驚撚到仆街

無聊lor

小小的工具箱
小朋友，係依個時候要用咩工具呢？
答岩左啦

原來真係有五星級大鼠

鋼鐵米奇

叫伯母睇下老鼠沖涼

捽格甩底

人扮既仆街

第一次覺得老鼠可愛

有冇傳心師解釋下
點解d螺絲對佢有用

會唔會考慮吓養埋佢

因為老鼠見到有同類聚集+食物覺得係開緊餐
佢哋嘅邏輯load唔到同類行動不便=嗰度嘅地面會痴死佢
佢哋頂多判斷到同類驚恐嘅聲音
但出於好奇同誘惑 加上目測唔到危險（人、貓）
仍然都會踩上去望下究竟發生咩事

有鋪癮

可能係實驗室走出黎o既鼠，佢個實驗task可能係執野去特定位置黎拎獎品。

強同强用電話速成 有時係會㩒錯

7:31 咬爆左個鼻,牆上面多左滴血

有冇生物學家解釋到呢個現象

我開0.25速先見到佢好似咬左野
你點留意到咁勁

哩隻係pacarana黎 同老鼠係親戚

上個月隻眼睇所有野都愈黎愈慢，跟住去左驗眼，點知個驗光師同我睇野愈黎愈快

諗起mousehunt(玩嘢王）

米奇老鼠呀嘛

會唔會係佢屋企人轉世做左隻老鼠幫佢執屋

知唔知老鼠幾撚污糟

好出奇？？

ѕo cυтe

突然有少少對老鼠改觀

諗起5星級大鼠

唔反老鼠了

好似話老鼠耐力好好

曾志偉

隻老鼠做緊運動

連老鼠都有強逼症了

都係諗起呢個個病

超力仔

其實點解老鼠可以喺咁污糟嘅環境生活

好多菌

原來童話係真既

最尾擔雙面膠紙嗰時笠左落個身度 好得意

有迪士尼公主叫佢執

留名 食lunch 果陣睇

好正

唔係點會拎黎試藥

邊有打掃過...

幫你吸埋塵抹埋地好冇

老鼠都有紳士風度

扮晒野 擺明寵物黎同訓練過隻老鼠啦

洗唔洗煮埋腸仔蛋放係枱面

老鼠好似有收集閃令令嘢嘅習慣
所以佢唔係幫個老翁執工具箱
佢執好自己嘅收藏
但個老翁就日日都同佢倒返哂出嚟